有線引消息：曾到武漢中大內地女生 對已知冠狀病毒呈陽性 料與武漢肺炎無關

武漢肺炎繼續引起市民擔憂。一名曾到武漢的 20 歲內地女生，早前因發燒到沙田仁安醫院求醫，她指會自行到公立醫院求醫，其後未有前往醫院，直至衞生防護中心聯絡女子，並安排到威爾斯親王醫院接受治療。有線引述消息指出，化驗證實該名女生對腺病毒及已知冠狀病毒呈陽性反應，加上沒有肺炎，相信與武漢不明原因肺炎無關

在相信該名女生居住的中大聯合書院伯利衡宿舍，昨晚有穿著保護衣的人員清潔。仁安醫院回覆查詢時指出，本月 5 日有一名聲稱曾到武漢女病人求診，分流過程中護士向病人解釋，診症後需將她隔離，並會轉送公院，該病人隨後表示會自行到公院求醫。院方強調，過程中無拒絕病人求醫。

衞生防護中心回覆表示，未有接獲相關通報，在得悉有關個案後，中心已即時主動聯絡相關醫院跟進，並成功聯絡該病人。中心指，該病人為一名20歲女子，報稱曾發燒及患有上呼吸道感染徵狀，並於病發前 14 日內曾到訪武漢。中心已安排她送往威爾斯親王醫院接受進一步治療。

NDS害人

屌，成段野即係無撚講過野

乜野係已知冠狀病毒

係咪沙士，係定唔係，咁撚難講出口？

「她指會自行到公立醫院求醫，其後未有前往醫院」
咩病毒都好 成座伯宿都中晒啦

沙士同中東呼吸中級呼中....綜合症都係冠狀

咁佢話已知，即係點

已知即係唔係新嘅病毒
咁都可以係SARS/MERS

咁點解唔答係咪沙士

「相信與武漢不明原因肺炎無關」
香港呢單唔係SARS+同武漢無關=武漢可能係SARS
佢點敢講